{
    "question": "12 Perhatikan pernyataan berikut ini:    1. Menyesali terhadap maksiat yang telah diperbuat\r\n 2. Mengulangi perbuatan maksiat\r\n 3. Meminta maaf terhadap orang yang telah didzalimi (dianiaya)atau dirugikan\r\n 4. Bertekad dan berjanji dengan sungguh-sungguh tidak akan mengulangi lagi perbuatan maksiat itu.\r\n 5. Mengganti kerugian seimbang dengan kerugian yang dialaminya akibat perbuatan dzalim atau minta kerelaannya.\r\n Syarat-syarat taubat yang berhubungan dengan dosa kepada sesama manusia adalah nomor\u2026..\r\n\r\n A 2, 3, dan 5\r\n B 1, 2, 3, dan 5\r\n C 1, 2, dan 4\r\n D 1, 3, dan 5\r\n E 2, 3, dan 4\r\n\r\n\r\n tolong di bantu yang benar",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>D. 1,3, dan 5</p><p>semoga membantu yaa \u2728</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "orang-yg-menampakkan-ke-islaman-jika-bertemu-dengan-kaum-muslimin-906",
            "question": "Orang yg menampakkan ke islaman jika bertemu dengan kaum muslimin, tetapi    pada dasar nya benci terhadaap ajaran Islam dan kaum muslimin, merupakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>orang munafik</p><p> </p><p>orang munafik adalah oran</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Munafiq aqidi berarti orang yang menampakan keislaman jika bertemu dengan kaum muslimin, tetapi pada dasarnya benci terhadap ajaran Islam dan kaum muslimin</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu jadiin jawaban terbaik yah... ):D</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sbak-a-koantn-b-rokn-la-10-pantun-yang-paling-490",
            "question": "\u0633\u0628\u0627\u0643 .a    \u06a9\u0648\u0627\u0646\u062a\u0646 .b\r\n\u0631\u0648\u06a9\u0646 \u0644\u0627\r\n10. Pantun yang paling pendek adalah:\r\n:\r\n\u0627\u06a9\u0631\u062a .a\r\n\u06a9\u0631\u062a .b\r\n\u0639 \u06a9\u0631\u062a .c\r\n11. Pantun yang selalu dibawakan orang, adalah:\r\n:\r\n\u0627\u06a9\u0631\u062a .a\r\n\u06f2 \u06a9\u0631\u062a .b\r\n\u0639 \u06a9\u0631\u062a .C\r\n12. Yang dimaksud dengan\u00f3kerat' di dalam pantun adalah:\r\n:\r\na. bait\r\nm. baris\r\nc. garis\r\n13. Yang dimaksud dengan pantun 6 kerat'adalah:\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>10.a</p><p>11.c</p><p>12.a</p><p><em>itu </em><em>diatas </em><em>jawabannya </em><em>semoga </em><em>tidak </em><em>salah </em><em>ya</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anggota-filum-mollusca-dikenal-mempunyai-cairan-tinta-adalah-561",
            "question": "Anggota filum mollusca dikenal mempunyai Cairan tinta adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>CUMI-CUMI</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p>MOLUSCA </p><p></p><p> Cephalopoda (hewan berkaki di kepala)</p><p>Keunikan hewan kelas ini adalah karena kakinya yang terletak di bagian kepala, kemudian terdapat tentakel di kepalanya sebanyak 8 atau 10 buah yang berfungsi untuk menangkap mangsanya dan membela diri. Hewan cephalopoda tidak memiliki cangkang kecuali spesies Nautilus sp. Hewan ini juga memiliki cairan tinta untuk mengecoh mangsanya. kelaminnya terpisah dan tidak mengalami fase larva. Hewan cephalopoda juga dapat mengubah warna tubuhnya karena ia memiliki sel pembawa warna (kromatofora).</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hadits-tentang-perilaku-hormat-dan-patuh-kepada-orang-tua-dan-gur-148",
            "question": "Hadits tentang perilaku hormat dan    patuh kepada orang tua dan guru\r\ndiriwayatkan oleh.....\r\na. Muslim\r\nb. Abu Daut\r\nc. Tarmizi\r\nd. Bukhari\r\nMAAF MEREPOTKAN\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.bukhari </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu kak :) </p><p>maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gelar-yang-diberikan-kepada-yang-untuk-capai-peristiwa-isra-mira-705",
            "question": "Gelar yang diberikan kepada yang untuk capai peristiwa Isra Mi'raj adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kisah Abu Bakar Diberi Gelar Ash Shiddiq dalam Peristiwa Isra Miraj</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gelar Nabi atau rosul</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>yg melakukan isra mi&#039;raj nabi muhammad ..</p><p>untuk mandapat perintah solat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-giat-bekerja-tidak-mau-tinggal-diam-selelau-bergerak-terus-807",
            "question": "13. Giat bekerja, tidak mau tinggal diam, selelau bergerak, terus tumbuh merupakan definisi dari adalah    A. Raja\u2019\r\n B. Optimis \r\n C. Dinamis \r\n D. Berpikir kritis\r\n E. Taubat\r\n\r\n\r\n tolong di bantu yang benar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dinamis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dinamis = bergerak/ terus beubah ubah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-tenggang-rasa-ada-menghargai-terhadap-sesama-manusia-dan-me-811",
            "question": "Sikap tenggang rasa ada menghargai terhadap sesama manusia dan menyadari bahwa hidup tanpa bantuan orang lain adalah pengertian dari manusia tidak bisa...    A.Samahah\r\nB.Tawadhu\r\nC.Qona\u2019ah\r\nD.Syaja\u2019ah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.samahah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-artis-chad-gotun-adalah-a-kolam-bair-mancur-cpagar-dtaman-288",
            "question": "8. Artis Chad gotun) adalah    a Kolam\r\nb.Air mancur\r\nc.Pagar\r\nd.Taman\r\n\r\n9. Di taman banyak bunga mawar\r\ndan melati.\" (wardatun) dalam\r\nbahasa arabnya adalah\r\na. Melati\r\nb. Mawar\r\nc. Pohon\r\nd. Kolam\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. kolam c. pohon</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaatuntuk kalian</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-perbedaan-antara-nabi-dan-rosul-terletak-pada-a-hal-sebaga-749",
            "question": "6. Perbedaan antara nabi dan rosul terletak pada\u2026    A. Hal sebagai utusan Allah\r\n B. Sifat kemanusiaan\r\n C. Sifatnya sebagai utusan Allah\r\n D. Kewajiban meyampaikan wahyu kepada umatnya\r\n E. Kemandiriannya dalam mengemban risalah\r\n\r\n\r\n tolong di bantu yang benar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Kewajiban meyampaikan wahyu kepada umatnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>perbedaan Nabi dan Rasul</p><p>Nabi adalah manusia utusan Allah yang deberikan Wahyu tetapi tidak wajib menyampaikan kepada umatnya</p><p></p><p>Rasul adlah manusia utusan Allah yang deberikan Wahyu dan wajib menyampaikan nasihat kepada umatnya</p><p></p><p>sekian semoga membantu</p><p>#maafkalausalah</p><p>#jadikanygterbaik</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.kewajiban menyampaikan wahyu</p><p>kepada umat nya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Nabi ada adalah manusia yang mendapatkan wahyu</p><h3>sedang kan rasul yang menyampaikan wahyu </h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-3-makharijul-huruf-tersusun-dari-dua-kata-yaitu-dan-m-290",
            "question": "2.    3.\r\nMakh\u00e4rijul huruf tersusun dari dua kata, yaitu ......dan\r\nMakh\u0101rijul huruf terdiri dari..... tempat\r\nMakhraj huruf ( \u20ac ) adalah ........\r\nHuruf yang keluar dari makhraj dua bibir dengan membentuk bulatan\r\nadalah huruf 9\r\n4.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sorry aku gak bisa jawab </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}